中國：台灣禁止大陸人與疫苗入境是「最大障礙」

兩岸疫苗互認？國台辦拿恢復陸居民赴台當前提
最新更新：2021/03/17 11:59

（中央社記者繆宗翰北京17日電）中國大陸國辦發言人朱鳳蓮今天被問到兩岸是否會有「疫苗互認」時聲稱，陸方也希望隨著疫苗接種，兩岸人員往來能逐步正常，但台灣至今未恢復大陸居民赴台是「最大障礙」。

中國國務院台灣事務辦公室上午舉行例行記者會，根據官媒人民網文字實錄，有台媒詢及，陸方和多國協商「疫苗護照」，兩岸是否也可以比照處理；若兩岸短期內無法達成共識，陸方是否有可能單方面提供便利，如接種過疫苗的台人到大陸可免除14天隔離醫學觀察等。

為此，朱鳳蓮表示，經過一年多的疫情影響，兩岸民眾的心情都是一樣的。「我們希望看到在疫情防控常態化情況下，隨著疫苗接種不斷推進，兩岸人員往來能夠逐步地恢復正常」。

但她聲稱，台灣方面至今沒有恢復開放大陸居民赴台，「是兩岸人員正常往來最大的障礙」。

至於陸方能否為赴陸的台灣民眾調整防疫措施，朱鳳蓮則表示，有關方面會綜合考慮各方因素進行研究、處理。

她也提到，自2020年12月下旬以來，陸方按照疫苗緊急使用統一部署，各地台辦在當地政府統籌下對從事進口冷鏈、口岸檢疫等9類重點族群台人，按屬地管理、自願申請、知情同意的原則，納入當地免費接種安排。

朱鳳蓮又說，有關部門正在研究制定對上述重點族群以外的在陸台人施打疫苗。

根據台灣當前的防疫政策，中國大陸人士若持有居留證、人道考量及緊急協處（如奔喪、探視重病親屬等）、國人的陸籍配偶及未成年子女、在台居留外來人口的陸籍配偶及未成年子女（隨行團聚）、經教育部許可的學生、經衛福部許可的國際醫療人員、專案許可，均得入境。（編輯：張淑伶）1100317

🤣睇見香港有咁多老人家出事，不了。等吓唔會死 反正台灣疫情做啱既就係拒絕中共 等幾百案例

你係源頭

ON9，先唔講鄰國D疫苗有冇效，淨係鄰國個接種率咁撚低都唔應該開

中國大陸國辦發言人朱鳳蓮今天被問到兩岸是否會有「疫苗互認」時聲稱，陸方也希望隨著疫苗接種，兩岸人員往來能逐步正常，但台灣至今未恢復大陸居民赴台是「最大障礙」。
----------------------------------------------------
我希望禁止中國人和貨品進入台灣

就算無疫情都唔俾你入啦

又話係一國 點解會去唔到台灣

因為真係唔係一國囉

不地打壓人仲想扮好人 真係on9

想好似香港咁 見你0確診就放d毒撚過黎毒鳩你
跟住又話你需要佢幫助

台灣生活如常點解要睬鳩你

開放俾佢播毒同滲透